點解解散唔到警隊?要做到＂五大訴求，決一不可＂不只是口號，一定要有人切實提出方案。

點解解散唔到警隊?
１。政治是妥協的藝術，如果真係要解散警隊，那警隊的人會去做什麼？要鼓勵中央提出警員大灣區就業計劃，比優厚條件警察返大灣區工作。
２。許多人，如阿叻，有一種說法是，無警隊誰來維持治安。其實，香港亦曾經出現警察濫權的事情，當年因此成立ICAC。今天，同樣可以另立組織去維持治安。及請其它紀律部隊的幫助警察的職務，這是政府已經做緊。

但係冇人做呢啲paper work, 立會議員又唔見有做呢啲嘢

推

獨立調查委員會

第一，從法律著手。廢除公安法，另外將至少部分警察通例公開，變成正式法律。

第二，警隊架構。投訴警察科應加入保安局官員或其他紀律部隊成員主理(退休警察可能是另一方向)，並定期調任，每一樁案件向區議會相關委員會負責，解散監警會。

第三，分階段換血。一次過解僱三萬人不可行，就要分階段解僱同時聘請新人。薪高薪準，重組之後也可救回警察形象，不愁新人入職。至少被解僱的舊人，沒有被刑事起訴已經很好，讓他自己另謀出路，了不起就回大灣區當公安吧。

一早都話要解散香港警察

誰來維持治安？

香港人自己成立民安隊啦

現時的香警察已經完全腐化腐敗到第四世界，完全黑暗極醜惡，醜陋。